{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_087334",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "아차성길"
    },
    "text": "峨嵯城の道\\n\n長さ1.5キロ、幅30m、往復6車線である。1987年5月2日、この道が峨嵯山城(史跡234)敷地を貫通するので、古城の名称を引用して道路名が初めて制定された。主要通過地域は広津区広壮洞だ。グヮンナルッギル・チョンホ大路や江辺北路と連結・交差し、43番及び46番国道とつながり、京畿道九里市とつながっている。チョンホ大路やグヮンナルッ道が会する広場洞十字路は交通渋滞がひどい所だったが、地下鉄5号線が開通されて交通が便利になった。道路の西側の峨嵯山(286.8m)の中腹漢江(ハンガン)が見下ろせる所にシェラトンウォーカーヒルホテルがあり、ホテルの下、峨嵯山の南の麓にはウォーカーヒルのマンションがある。ホテル西には長老会神学大学がある。広場洞南の広津(クァンジン)橋が置かれた所には、クァンナルがあったが、川幅が広いところに渡し場があってこのような名前がついた。ソウルで川を渡って南に向かう入り口にあった渡し場)へ、周りの景色が秀麗、文人たちが好んで訪れたとしている。クァンナル北側の丘にはグヮンジンウォンがあり、旅行者に寝食の便宜を提供した。文化財には、三国時代に高句麗・百済・新羅が漢江流域を占めるため、250年余りの間、しのぎを削った峨嵯山城がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "この道路の名前は何ですか？",
            "answer": "峨嵯城の道"
        },
        {
            "question": "この道路が通過する主要地域はどこですか？",
            "answer": "広津区広壮洞"
        },
        {
            "question": "この道路は何年に初めて制定されましたか？",
            "answer": "1987年5月2日"
        },
        {
            "question": "この道路はどのような史跡を貫通していますか？",
            "answer": "峨嵯山城(史跡234)"
        },
        {
            "question": "この道路は何車線で構成されていますか？",
            "answer": "往復6車線"
        },
        {
            "question": "この道路は何番及び何番国道とつながっていますか？",
            "answer": "43番及び46番国道"
        },
        {
            "question": "この道路と連結・交差する道路は何ですか？",
            "answer": "グヮンナルッギル・チョンホ大路や江辺北路"
        },
        {
            "question": "広場洞十字路は何の交通渋滞がひどい場所だったのですか？",
            "answer": "チョンホ大路やグヮンナルッ道が会する所"
        },
        {
            "question": "広場洞十字路の交通が便利になった理由は何ですか？",
            "answer": "地下鉄5号線が開通されたから"
        },
        {
            "question": "シェラトンウォーカーヒルホテルはどこに位置していますか？",
            "answer": "峨嵯山の中腹漢江が見下ろせる所に"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 393,
        "QA": 243
    }
}